中國社會信用系統適用於香港高鐵段

中新社昨日報道指，獲港鐵證實「內地失信人名單」措施適用於高鐵香港段。究竟甚麼是「內地失信人名單」？眾新聞翻查內地官方網站資料，發現列有7項「嚴重失信」行為，首項是「擾亂鐵路站車運輸秩序且危及鐵路安全、造成嚴重社會不良影響」，但條文未有清晰界定何謂「擾亂秩序」。另外，在高鐵車內吸煙、炒黃牛、沒有購票等，都有機會被列入這個「黑名單」。

若「內地失信人名單」在高鐵香港段適用的話，代表香港人搭高鐵違反相關行為時，會成為中國社會信用體系中的「失信人」，涉事者會被官網公布全名及部分證件號碼、被禁止購買高鐵車票一段時間。內地高鐵「失信人名單」每月公布一次，數字顯示由今年5月首次公布的31人，增至最新8月的247人。

幾時先畀人滅國

然後擴至全香港使用

Soon